香港最好食嘅中/高檔壽司鮨店喺邊？

原po：
單純想繼續討論，呢度有d comment可以參考下

#1 Hjarta

香港個個月都咁多新中高檔鮨店開業
不如集思廣益分享下邊度最好食

拋磚引玉

鮨佐瀨 Sushi Sase
- 近期鍾意，魚新鮮好食
- 好好坐，環境同service好
- 師傅刀功好勁，睇佢切薑已經係一享受

植原 Uehara
- 都算新鮮好食
- 海膽壽司唔係軍艦做法，香港少見
- 好難book，不過多日本人食
- 未食完一件已經上咗第二件，我平時食飯算快都覺得食到趕頭趕命

Sushi Mori Tomoaki
- ok不過不失
- 全部客都係mori san serve，唔驚俾一樣價錢得個冇咁有經驗嘅師傅serve
- 好似又加咗價，早排打去話lunch要食omakase先有位，冇得揀其他sushi set，咁嘅價錢大把選擇，不了

鮨吟 Sushi Gin
- 落太多九唔搭八配料，唔夾之餘又搞到妹仔大過主人婆，不了

鮨中本 Sushi Nakamoto
- 幾好食同新鮮，特別係鰻同三文魚子
- service超好，師傅用日文介紹完乜魚，侍應會再用廣東話講一次

鮨瀧 Sushi Taki
- 幾好食，好多其他鮨店少有嘅魚
- toro普通唔夠魚味同油脂香味，加錢另叫大toro都係咁
- 去過兩次師傅已經認得你，侍應又會一路係咁幫你添熱茶，細心加分位

舞鶴 Maizuru
- 性價比高，三百蚊落樓食到12件自選lunch

唔好答我超級市場/爭鮮/元氣
今日先出完新聞啲外賣壽司好多蟲
而且俾得百幾二百蚊食啲色澤賣相麻麻甚至有時腥嘅壽司，點解唔用三/四/五百蚊去銅鑼灣中環尖沙咀食個好啲嘅lunch？

#11 登出

mori 好食，魚貨上乘加埋熟成技巧 但最大獲係lunch 食完13件只係半飽

taki 偉師傅好nice好好傾但豪師傅出品好食啲，個鯖魚好正，算抵食。認同赤身，toro都麻麻

壽司廣 而加唔好提啦

天膳 見武滕鶴榮成日去，但食過幾次lunch都唔得，除左文師傅其他都好新手

btw 新開堆鮨店op好多打手

#147 紗利耶
香港既omakase 食過

玄鮨 (中環)
Sushi sase(舊舖)
Sushi sei
鮨蕾
大蔵
岩浪
壽司源
Sushi Mori

玄鮨只食過舊舖，坐吧台食，強師傅serve 既時候質素一流，一坐翻四人枱好難食

Sase 就always good la，但要2000頭一個人

Sushi sei係我食過最好食既海膽

鮨蕾既牡丹蝦最好食，之前soft opening 食過一次lunch，轉翻做正價800蚊一個lunch 太貴

大蔵lunch omakase 超值 280 380 480三個set

岩浪質素價錢都合理

壽司源試過幾次lunch，黎緊Christmas 可能會試埋dinner

Sushi mori有我食過最後食既白蝦，但service 好差，師傅好串

#153 uottou

兩間都食過，講真貴就貴過日本，但喺日本食得到嘅難度係高好多，而且餐廳為保持食物新鮮程度同質素，海鮮每日空運返嚟再熟成處理，而家唔駛飛去就食到，慳番咗時間，個價值都喺番度。

Sushi Saito嘅話我晏晝同夜晚都食過，夜晚精采好多，有5款前菜10件壽司。以海膽為例，除咗馬糞海膽仲會食到較罕有嘅紫海膽同赤海膽。另外當然亦有鮑魚、北海道毛蟹、金目鯛等名貴食材。佢哋用嚟放魚生嘅櫃都係特別訂做，以檜木製，只係用冰塊嚟維持魚生溫度完全冇用電，唔會抽走魚生水份。淨係呢點，已經唔係間間做得到，所以貴得都唔係冇道理。順帶一提，佢臨尾上嗰個甜蛋質感好似布甸好細滑好好味。

Sushi Saito

Sushi Shikon平日一般就只做晚市，想食lunch要打去特別查詢同埋只接受4人以上booking，不過都係嗰句我認為要食dinner先試到真章。成餐飯最印象深刻係個清酒蒸鮑魚，配埋個鮑魚肝醬同醋飯真係天衣無縫，非筆墨所能形容，同時亦睇到師傅喺配搭上嘅用心，所以佢連續5年成為香港唯一一間米芝蓮3星日本餐廳都唔係冇原因。Btw佢遲吓將會搬去中環置地文華。

Sushi Shikon

#186 唉好SAD
旺角鮨心 食過lunch 12件 麻麻地，全部重味，硯湯有沙，冇下次

鮨文，第一次食1300蚊dinner,覺得還可以，宜家2000蚊，不了

Mori tomoaki , 食過lunch 15件，覺得好好食，不過覺得dinner好貴，所以未試過

櫻木，食過lunch,，幾好，唔貴。

壽司淳，食過好多次，覺得幾抵食，dinner好似1380加1

滝壽司，dinner成2000蚊，但普通

靖 ， 近排食過lunch,，平平地，300蚊多d有交易，其實唔太差

大藏季節料理 ，唔錯，師父好熱情

武館，幾好，算平，但逼逼地

btw 第一次排版，有錯屌細力d

開呢個post純粹想討論下有無d咩香港中高檔壽司係比較好
有個youtuber叫food warrior(非打手)，入面大部分都係壽司omakase
但有d唔知點解睇到都覺得有d劣，唔知係咪d人刀工個d有d奇怪，有d真係鋸野咁切
同埋始終千幾二千食餐飯，始終唔想中伏
求大家賜教

頂級都係saito同志魂啦

係好吸引下
想試上個po講過既saito同shikon
但小弟仲未有能力，只能問d價錢比較適中小小既omakase有無伏

Ta-Ke
食裝修

頂級下面都有d係好既我相信，真係等人抛磚
不過講真同日本個堆比我相信段距離都幾大下
有時唔係想唔相信香港d師傅，但有時睇d片都睇到日本同香港d師傅對細節呢樣野既差別
最顯眼真係用膠盒裝住d食材，睇到個觀感真係差幾截
話之你北海道飛機貨

如果16xx 食dinner
我寧願去食saito lunch

想知道而家加路連山個間天鮨日本料理有無人試過
mori tomoaki新舖既醍醐又有無人試過
壽司角係咪算唔入流

book到saito就話
同埋始終dinner試真功夫多d
利申純睇片學習唔知呢個道理真定假

同埋認真，op同飲食男女個堆饍稿有時睇完都唔知信唔信好
睇完連我自己都覺得寫個個人都唔係覺得好食
真係不如係度大家討論好過

師兄食lunch定夜晚
質素唔算好？

最靚魚：Tokami

志魂
玄鮨 (中環) 食過 但真係一般

前大將唔係番左日本咩?
同埋日本tokami 大將佐籐博之走左之後, 連日本tokami都水準大跌?

不過重係やま幸的鮪

香港人自己打骰既鮨店係咪一般都唔會好靚
睇d食評同片，有d睇落真係唔係咁好睇
(我只能靠呢d野去判斷，對唔住)

早兩日新聞話有蟲
即刻無想幫襯既想法
志魂真係想試下

上個post仲有介紹sushi masataka
蘇施黃講過既
有無人試過？

本身都好難排

所以只係講全香港最靚既料
你比2000蚊食有1000去食材度
全香港冇一間做到

都有食
食裝修
同睇你同個日本仔有幾friend
條友亂黎
同佢friend佢比最靚d野你
仲貴過餐飯

師兄有無試過佐籐博之新個間hakkoku?
睇落又係幾唔錯？

有
3x件
同埋book兩個月

但生客都係睇第一次決定佢繼唔繼續幫襯
個日本仔對生客唔係咁好？定係合佢眼緣既客會招待好d

又係個youtuber個段片睇返黎睇落都好似幾唔錯
食5下唔同部位吞拿魚

其實你自己開個新post咪得囉唔洗就咁無啦啦貼我舊post同圖同標題過嚟...
一開熱門台嚇撚死

明將，五十嵐，金太郎
一門三傑

始終你開先，無理由唔提返你既評價
同埋唔知係咪連登推唔到舊po，想係你個po到推返都唔得

爭鮮元氣不放在眼內咁話？

Tokami嘅飯唔識欣賞

sushi saito
係四季

留名睇有人衝入嚟一邊追post一邊話唔抵、不如食元氣

想食靚壽司但去到食set太貴，成2000銀你地話。現在間唔中去千兩，最低入門有沒自選壽司有draft beer質素好的1000蚊內可接受

好想試sushi saito 訂位係咪要排好耐

咁鮨撉係咪吹大左？

好傳統既江戶壽司
個人認為係咁多間omakase 最好
Masataka San 既態度同其他師傅級數差好遠

食好既壽司鋪一定要揀日本師傅
你提果d香港師傅可能俾貴材料你 但食落差幾皮

一間都未食過

利申：窮撚，只食過爭鮮

當元綠壽司死？

Lm

sushi saito好多fd負評，唔抵試。

夜媽媽睇到呢個post

竟然無乜人睇post

連登仔淨係食爭鮮

可能識樓主

唔掂

食過hiroyuki sato 嘅counter
為左推夠三十貫改少左正常シャリ嘅分量
平衡感好差
佢marketing 做得好好係真嘅 不停宣傳自己
對比之下而家とかみ嘅小田さん踏踏實實比我感覺更好

留名

好Post要推

德美算唔算？

身為元朗人一定拎三張皇牌同你個啲隻揪
脂文，壽司之神，源

幾錢呢餐？

影到好吸引

見樓主話爭鮮元氣有蟲，所以唔會食
但其實你點確保你以上既店無蟲？ 純粹係佢貴，驗果d人先唔買返去驗

爭鮮元氣每日咁大量咁入貨出貨都有蟲，小店出貨量一定仲慢，而且你可以想象到佢用唔哂都唔會日日丟條大魚

利申：唔食壽司，廢事話我偏幫爭鮮元氣

你知唔知點解壽司店咁注重訂位？
你又知唔知有一種雪櫃係可以負60度冷凍？
你可能唔知香港好多你所講嘅小店有條件日日飛機貨。
當佢可以日日飛機貨嘅時侯... 你自己再諗下你講左啲咩

咁注重訂位就係預份量唔會放太耐,爭鮮元氣唔注重係因為太多客根本唔需要擔心依個問題
雪櫃係可以負60度冷凍,爭鮮元氣買唔到?
有條件日日飛機貨,爭鮮元氣無?
你自己再諗下你講左啲咩
你既point根本唔合理
條魚你係咪好肯定由佢死亡果下到你食果下都無細菌?唔洗解凍?即解即食?

唔講送貨過程 爭鮮元氣我都幾肯定會做得好過所謂既小店

睇飯都知垃圾

樓主其實指標係咪 貴=好食

有冇食過立鮨，元氣價錢，中高檔壽司質素，好食到爆

想食toro有咩好推介
有邊間係最好食
有邊d係性價比高

你好，我係之前post嗰個絲打
成餐連埋一杯酒大約$4000/人

你好，我係之前share嗰個絲打多謝欣賞
係真係吸引同好食

爭鮮應該唔係經日本入口......

銅鑼灣 今村

唔怪之得師傅咁好笑容

唉...
你知唔知負60雪櫃嘅功能係咩？元氣個啲有冇負60度雪櫃我唔知，但有都可以俾人爆到吞拿魚刺身樣本檢測出線蟲及蟲卵...

你知唔知就算殺左蟲，但解凍不當都有機會令細菌量暴增？ 再者你覺得爭鮮元氣同中高級小店嘅工作環境一樣？ 師傅技術一樣？你知唔知開一條魚有技術同冇技術都可以好影響到條魚嘅保質期？

係啊，大家都可以飛機貨，但大集團可以大量買入某幾種可冷凍再慢慢用嘅貨黎降底成本，咁根本失去左飛機貨嘅意義。而小店可以因客人多寡而入貨，反正啲客俾得起錢。

你不如話俾我聽全世界有邊幾間餐廳可以做到出品零細菌？
你不如google 下日本人對於啱啱捕上船嘅海鮮係點處理，同埋人地點樣運送你先同我爭論啦

你真係好叻叻

你係咪唔理解我意思？
我係話：元氣爭鮮咁大規模日日用哂都咁多蟲，小店根本一定仲多
只係個門面靚d你就覺得佢好d姐

你講果堆野咁大段，除左（工作環境同師傅技術）其他都完全唔關事
我google日本人點處理又點？負責爭鮮元氣既日本人就唔係咁處理？

今時今日重有人拎壽司之神出黎講

每次呢啲post 總有啲傻仔發表偉論

或者我逐個位回應你

你知唔知就算殺左蟲，但解凍不當都有機會令細菌量暴增？ 所以小店一定解凍妥善？

再者你覺得爭鮮元氣同中高級小店嘅工作環境一樣？ 最大分別就係個環境靚d,係咪衛生d你知？淨係講幫你抺枱塊布都抺足幾個鐘無洗喇

師傅技術一樣？你知唔知開一條魚有技術同冇技術都可以好影響到條魚嘅保質期？依個係我唯一覺得你有道理既一點

係啊，大家都可以飛機貨，但大集團可以大量買入某幾種可冷凍再慢慢用嘅貨黎降底成本，咁根本失去左飛機貨嘅意義。而小店可以因客人多寡而入貨，反正啲客俾得起錢。
成段都同衛生無關係，不過我會話大公司既冷藏步驟點都會好過小店，我唔係討論好唔好食，純粹想講小店壽司根本仲多菌

食過

好難食

差唔多每件吞拿魚都落蔥花

狗都唔屌

佢老細開果間㐂仲搵笨

中高檔價錢 下欄質素

鮨你個閪咩壽司就壽司啦，改個名又高檔啲？

你真係好有道理

依個post好多盲撐撚
任何批評都負評

其實我食元氣同板長都已經覺得唔錯，好彩唔識分，唔係人生好痛苦

係繼續同你討論之前，我想問吓你係唔係業內人士？或者有冇經常去食omakase? 你以上嘅所有資料係基於你自己嘅邏輯判斷定係有足夠作為參考價值嘅消費經驗？

好心就返日本食啦, 香港咁貴租,想食好野

下面間Shikon真係好多有錢人食，但4000餐真係食唔起

寧願慳DD 搭機去日本食好過

lm

真 搞咁撚多野

邊間多蟲

香港貴日本太多

師兄間間都食過？

請到假飛過去就係囉...但平時止下咳都要架

食開爭鮮原氣，呢啲不了

已經搬咗，以後會長開lunch

讀u有兩三年曾經做過依類高級餐廳既侍應，做過5-6間，有西餐有日式
但資料只係基於我個人判斷，有錯就正常既，不過我唔覺得你有心討論，我講完你覆：真係好叻叻, 第一句就唉...
尊重何在？

醍醐貴咗好多啦，呢個價我會揀鮨琥珀，同鮨中本係同一個集團，都係一啲做傳統風格嘅omakase。

我諗你要搞清楚日日入貨同日日清貨嘅分別

我都想尊重你，但你讀過大學會唔會都應該明白認真同人討論一件事，你提出任何批判係咪都應該要有證據去支持？而你依家就話基於個人判斷，有錯都正常。咁我係咪可以當你喺隨便網上鳩噏？網上鳩噏都要尊重？

我嘆氣係因為我以為你係正經討論，點知原來都係隨便鳩噏。

之前見係晚市3500未加一

係 食過㐂真係好麻麻，去kishoku好過。

咁你又有咩證據去支持?
我嘆氣係因為我以為你係正經討論，點知原來都係隨便鳩噏。你岩岩先問我係咪業內人士,但你既認真討論第一句就唉左喇

即使係業內人士,有人可以肯定無寄生蟲含菌無超標?
你係漁夫?你係魚場工作?你係日本定香港既運輸工人?你係老闆?你係廚師?你係侍應?
除左化驗所人員,你有咩證據去支持?

不如我又問返你
你以上嘅所有資料係基於你自己嘅邏輯判斷定係有足夠作為參考價值嘅消費經驗？
你有足夠既消費經驗足夠到食到有幾多寄生蟲？

賣單1-300$ 到，咁都算中高檔價錢

海港城 sushi tokami

你睇清楚先啦啦

以前一直食開元氣爭鮮級數壽司
幾年前第一次係日本食omakase 感覺打開左新世界大門 冇誇張
原來自己一直食開屎

食過玄鮨lunch 印象好差
紫菜唔脆 大拖羅得個油字冇味
師傅手指受傷痴膠布切野 感覺有D唔衛生

有冇推薦邊間醋鯖魚做得最好

係咪話有蟲個間

有冇人試過壽司之神

睇到你一開始個啲論點都感覺到你鳩嗡啦

有冇寄生蟲同細菌超唔超標我認為你用google 搵下香港咁多年來高級小店同平價或連鎖店嘅新聞，睇吓邊邊賴嘢機會較高，我相信個結果都會幾明顯下。

作為一個一個月至少會係小店食三四次壽司同埋都做過廚師嘅人，如果件壽司係有問題我相信自己會食得出。如果一間小店喺板前處理食物嘅時候都發現唔到有蟲，咁嗰間野真係執得。同埋我都相信你好少係高級餐廳食飯，因為你根本唔相信高級餐廳係衛生條件相同普通餐廳有所分別。

當然含菌量超唔超標學你話齋要化驗先知，但如果你係要覺得小店出品嘅含菌量係會超過連鎖店我無話可說，畢竟世界最頂級嘅餐廳都有出事嘅時候，但越平價嘅餐廳衛生條件絕對會比相對高價嘅黎得低。

Anyway 按照你嘅邏輯根本全世界嘅餐廳都唔安全，因為冇一間餐廳會有埋化驗所可以驗過晒所有食材先進行處理。

非常抱歉，小弟非常不幸地冇係去過嘅小店食過寄生蟲。

除咗個別大富豪，小弟有自信係食壽司嘅消費上唔輸比任何人。因為我對壽司嘅熱愛，令我結識到唔少專業嘅壽司師傅，而已有幸參觀過佢哋嘅廚房，睇到佢哋點樣處理食材同埋保持衛生。

如果你信我講嘅嘢，我唔介意列出我食過嘅所有壽司店等你去做資料蒐集，睇吓我去嗰啲小店有冇參考價值。

可能唔係用本鮪 本鮪會有魚香

連登咩post都出到罵戰

睇到好肚餓

呢個真

元朗?
去壽司源搵言師傅好過啦

年幾前食過masataka 配搭上最有新鮮感 環境舒服 不過都幾貴 好似食左2千幾per head

係呀
諗住見佢咁巴炮睇下巴打有咩評價

屈

同佢講都多撚餘，拎爭鮮個d黎做比較
都仲覺得同高級餐廳一樣
咁好笑既笑話都講得出，點討論
你都算好心機，同佢9up咁耐

頭先真係太悶

佢邊到巴砲

你食得多就知有無寄生蟲，你點分，寄生蟲唔一定係肉眼睇到
你作為消費者，比你參觀既廚房當然係極衛生，但我唔否認日式壽司店係比較乾淨，但你所謂既參觀衛生係表面姐，有無小強米奇你都唔肯定喇，而且例如我之前提過，幫你抺枱既布有幾乾淨你會知？

而家要2980未加一

你都識話你消費好多，係vip，咁d污糟野點會係你眼前，
你識專業壽司師傅，佢地保持衛生，咁運輸工人你識唔識？洗碗果個又專業過茶餐廳洗碗果個？

作為曾經既侍應，我好肯定咁同你講，個客永遠唔會知d污糟野，因為知左既就唔會係我既客

算啦收聲啦好嗎
比你拗贏又點？證明到啲咩？

討論區唔比討論？

窮撚未見識過，覺得美登利已經好好食

咁不如你去手術室食飯，應該都勉強符合你嘅衛生要求

寄生蟲當然唔係一定肉眼睇到，但食咗寄生蟲我會冇事？

老實講，只要張木枱冇臭味，我理得佢條布有幾乾淨，你鍾意食飯嗰陣奶埋張枱嘅咩

同埋食壽司最緊要係師傅抹刀，抹壽司碟個條巾乾淨就得啦。

老老77，你之前做嗰啲所謂嘅高級餐廳到底有幾高級，感覺上你有啲創傷後遺症

「你識專業壽司師傅，佢地保持衛生，咁運輸工人你識唔識？洗碗果個又專業過茶餐廳洗碗果個？」

你根本就係為拗而拗
你喱句野完全表達左你對我哋討論緊嘅嘢接近一無所知。

咁叫討論咩你一味死話自己做過侍應，所以小店一定污糟
再帶落去由捕魚開始嘅處理，再講埋「點分有冇寄生蟲」你都係想人認同你姐，根本唔叫討論緊，你唔會改變到自己嘅睇法

我淨係食過鮨森
覺得都幾好
不過唔識比較

我食過鮨中本！好食到爆！
我想搵類似既有無推介？

好正

LM

nobu大家點睇? 淨係係外國食過 未試過香港果間

我一開始就係話小店都有寄生蟲，個原由就係因為大店都有，小店都難以幸免
然後就佢話佢食過咁多次都係寄生蟲你接納佢毫無根據支持既講法
到依家佢除左去到個壽司師傅處理唔同，其他環節根本無講過小店點樣好過大舖
連理據都無點改變我睇法

我係奇怪樓主話：元氣有寄生蟲，唔會去食，但會去食依d店既壽司
我先話小店邊個確保到無事

如果係食得多就知有無寄生蟲就唔會有元氣常客

食寄生蟲都唔一定即時有事，如果唔係爭鮮元氣早就比人告到破產

言師傅都係壽司之神出黎
佢開左壽司源之後, 我都冇去過壽司之神了

第一段你話新聞果d，原因係非連鎖既太貴，每次經費買料可能得2-3000，而且會係中午買，所以根本無人會驗亦唔會有新聞

有蟲：我相信你會食到有無變壞，但唔相信你會食到有無寄生蟲。

第三段你對比小店果段曲解左我睇法，我係話連鎖店都有事，根本確保唔到小店無事

鮨琥珀！

試過灣仔間Masataka
師傅friendly好功夫兼有showmanship
有兩個徒弟喺隔離幫手serve
啲米做過功夫, 有味唔會感到好飽
啲魚全部處理得有心思
唔好彩果日隔離有條富二代用部iphone包起咗條女係咁鹹豬手
Masa-San 係咁sorry仲請返我食安康魚肝

你哋會唔會一個人入去食?

跟武滕鶴榮搵食

要月入幾多先可以食得起
仲要食咁多間

Lunch$40都就快負擔唔起

中午會

樓主徐晃幾大

多謝分享
真係值4千 定千幾蚊比左租
同2千per head 食落口個種有咩分別 就係第二段寫既新鮮度?
成日覺得西餐米芝蓮3星 都可以2千幾 點解志魂係特別貴
本身都鍾意食 但4千感覺真係不了 比得起但好似真係太貴

會 成日都係，因為朋友嫌貴

4個David 言 cupid 龍
得番david 係神

海產愈來愈貴都有影響
頂級鮪可以400000 yen 一大舊
海膽都唔平

想問樓主
壽司除左 食材味道 新唔新鮮 呢d分別之外
仲有咩影響到壽司本身味道
見你話有間海膽係最好食
係食材問題定間店有特別處理
同一舊魚生/食材 但比唔同師傅切出黎會唔會有分別? (如果只講刺身既話)
我知壽司飯係有唔同分別

umm,我都明白依家鮪 係愈來愈貴
咁講志魂會高級鮪份量 會多 好多?2倍價錢 我當 1000係技術細節 起碼1000係食材掛?
講開海膽上次望到武滕鶴榮呢篇食評既海膽真係J出血

壽司飯的味覺會影響到成件壽司的味道
海膽唔同品種同埋當日的排名都可以差好遠
當然切法啊, 握法啊都會有影響

有錢真好

睇過佢op寫左都好幾間
d壽司店同佢講既係咪都相差無幾？

我都食唐記包點架咋

脂文 一次食lunch 一次dinner
手工好 但佢加價太快 不了

巴打想食咩style嘅omakase?

真係好出名個D行完全預約制好難攪

築地壽司大個類呢

無話想食d咩style既omakase見到絲打你推介琥珀同中本，有無d其他既你會推薦？

食材新唔新鮮反而未必係最重要嘅一環

唔同既魚料唔同師傅都可能有唔同嘅處理方法
（熟成,漬,新鮮serve)

刀功 切法 飯嘅熟度 軟硬 新米舊米比例 煮米方法 用嘅水

然後最重要握嘅手法 型

都好影響一貫壽司嘅完成度

海膽而家大部分店都會用新鮮貨 香港嘅話魯山出黎果派（masataka本身 同 鮨慎）好似會見到昆布漬 日本嘅淨係食過喜邑有熟成過

P.s.其實舎利比魚料更重要

完全予約制都還好

紹介制先難玩

行唔開但又想吊下癮
唯有靠呢d

鮨文除左cupid, 有人信得過?
cupid都番左大陸鮨文, 唔會係香港

邊度有線蟲就邊間好食

連蟲都食，無理由唔好食

之前某城中富豪個細仔請我同我老闆total 一行6人去志魂

食材同味道真心好，只不過價錢亦係非一般。
除咗開公司數或客請，真係唔捨得去。

食志魂嘅錢，夠坐廉航去日本食最top嗰堆（不過志魂絕對有日本最top嗰一堆壽司店嘅level ）

我自己就鐘意啲好傳統冇乜花巧嘢嘅壽司，除咗呢兩間就中環鮨慎、天后sushi hana都幾好。如果想試下先同唔想咁貴食一餐，可以試咗sushi hana lunch 十二貫先

元氣好上面三傑好多啦

非常+1
講真 要講名氣 大把3星 西餐都唔敢開呢個價
如果講食材好多高級 鮨店都係2千幾
咁我唔敢否認志魂可能細節做得好過好多鋪頭
但真係唔會拎多成倍食志魂

壽司之神去過一次，食完有少少失望，千両level （可能仲要差少少）

同行朋友就話因為原本個師傅走咗所以差咗

貴有貴食，平有平食啫。
我覺得無必要去踩話元氣、板長就食唔落。

樓上個有人嘈衛生問題。
其實貴、平嘅壽司都一樣有可能唔好。

食2000幾一餐一樣試過食到痾到入廠
（應該係嗰陣時令隻生蠔問題）

熟客預約嘅可以試下搵酒店幫你訂

有冇人食過元朗間壽司之神？

去源搵言師傅好d

其實全行貨源都係果幾間

咁你咪show off下囉
無圖就收皮啦屌你老母
佢呢隻飯係易散，師傅都叫人用手食，去日本都未見過呢款壽司飯
你又有幾撚多款壽司飯同心得可以分享下呀柒頭

叫師傅抹下隻碟先啦

係咪鮨慎係日本人主理，hana係香港人主理？我見d報導好似係咁樣寫
食夜晚個餐既酒餚同壽司分開計，邊間你會覺得出色d？

係都應該要有個人企係度專門抹野啦
抹完一次換一塊布

你接受到咪ok囉
我就接受唔到下一貫d飯掂到上一貫D醬油
再加上係日本食果陣師傅見到如果上一貫醬油滴左落碟,我未見過佢地會唔抹基本上個抹野的專人就係師傅自己

唔係好接受到啲布重用
請問有邊間係抹一次換一次布？

冇錯 鮨慎係日本人主理，hana係香港人主理。

我覺得hana嘅發揮係比較穩定，雖然個人係好鐘意hana嘅沙甸魚卷，但係鮨慎喺食材處理、壽司握法同刀工上會細膩啲。呢樣都係日本師傅同香港師傅嘅分別 握件壽司出嚟個樣已經係有啲唔同。兩間晚市價錢唔係相差太遠，我會推薦鮨慎多啲。

未試過omakase，睇完個post心郁郁想試下，灣仔區lunch壽司淳係咪不二之選？

我同朋友之前食完就屙 最近開咗間鮨生賢都ok，可以試下。

香港食さいとう真係好唔抵

唔係話佢貴 但真係唔值 價錢有一大部分去左四季同さいとう個名度

後廚qc唔算好 份量少

比我揀真係寧靜飛去日本食

同樣以さいとう分店為例 つぼみdinner omakase先18000えん

唔好話坐廉價 坐因航加埋dinner錢都隨時平過去四季食

依間op食評全打手

留名
喺香港比較鍾意去黃埔鮨文，貪佢性價比高
想試 Tokami lunch，但講咗好耐都冇真係去

東京試過垃圾久兵衛 一柳 同埋 青空

但東京好難訂咁
想試好多次都係唔成功

鮨生賢？

つぼみ？ 應該提早一兩個月就可以
さいとう可以淨係常連帶先食到

我堅係想食 さいとう 呀
要點樣先食到話？唔明

覺得佢手勢嘛嘛

不過Tokami日本香港都係香港人ricky-San own既
咁其實就係板長高級版

識野wor 巴打
但tokami有やま幸的toro

常客帶去食

其實好多都有

唔同意樓上話飛去日本一定好d

Shikon, masataka, saito, Sase hanare，nakamoto 呢幾個係日本應該一樣入到top tier

top tier 係指緊咩等級先
sugita saito??

我知
同埋日本tokami水準都唔得啦依加

鮨文無左cupid 性價比高咩?

oh sosad

Yamakuki同板前一齊開開

記得之前有個POST 吹奏久兵衛喎
巴打覺得點唔掂

我係食佢 lunch
師傅好趕，啲飯好鬆好易散
味道係平平無奇，食完難有印象
好坦白講，豐洲壽司大都係輸佢好少好少... 咁你話仲去佢度做咩？

東京大把神店
好多都member制
跟本都訂唔到
香港人訂到果d只不過係入門級
香港最貴果d都唔入流

都係跟 tabelog 食
食唔到都無謂強求
嚟緊想試初音鮨同埋海味，海味聞說氣氛極佳